Linus Trovalds: Linux Desktop 唔掂係因為各自為政

劈頭第一句: chromeos 係最好嘅linux desktop distro, 跟住係android,特別係11月chromeos 開始原生支援debian

佢希望chromeos 可以做好示範作用做為業界標準，令市場有更好用嘅linux desktop

linux仲未有大眾認可嘅desktop os, 唔係kernel問題，係desktop 開發者同distro 太散亂,chromeos 嘅示範作用係crouton中展示左linux kernel 係不同distro間係可以共用，需要用到特殊distro 功能只要安裝相應軟件就ok,無需要下下kernel 級重裝(containerized Linux distro)

係呢個模式下硬件可以近乎100%使用，因為唔係經VM 做virtualization而係可以直接使用到kernel, 唯一問題係考量到安全性，修改kernel反而會麻煩左

其實android 係有ms office 同adobe部份軟件，只係未到full version

軟件開發上linux已有swift,理論上已經可以開發native ios 同mac app, 加上係原生linux 架構，development上甚至比macos 更有優勢

次次見到佢個樣，都諗起企鵝
企鵝大師

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

生物演化本身就係各自為政，各個 linux desktop distro 各自演化其實自然生態現象

distro版本零碎問題我響高登同呢度都講過唔止一次。而家連Linus Torvalds都咁講，佢又係hater。

乜 distro 零碎唔係linux專登

唔係linux kernel 本身嘅用意

Linux kernel 始終得一個，由linus部濕鳩電腦做merging, 發佈patch linus 都有最終決定權，詳細可以睇返佢個TED talk

Linux 講緊只係kernel部份，上面用GNU 定apache 定BSD 定close source Linus自己wfc, 只係你搞kernel一定要open source同用GNU license

chromeos 本身用chromium os 個apache license, 涉及到商業野嘅source code 可以close source, linus 自己都覺得咁先係linux desktop嘅未來

唔掂係因為純用 UI 嘅人唔會理你底層有幾威

有 Word Excel PowerPoint 已經夠，一個 Window License 用十年

就不時禁下 Save 制，兩三日一次嘅藍畫面根本唔係問題

用 Linux Desktop 仲要學個新 UI 係佢地角度零得著

Google office 而家好用過ms office好多

chromeos 最基本版得個chrome, 點樣難用過windows同mac嘅UI

就算上面用GNU都唔統一，呢個另closed source vendor頭痛，因為QA testing係一個問題，好多時止會officially support幾個大路distro。記得Adobe有人解釋點解唔出Linux版Photoshop，呢個係其中一個問題。

同意，完全open source唔可行。

containerize 唔同嘅distro 其實可以某程度減少fragmentation 問題

chromeos 係crouton下行arch 定係debian都只係一句command嘅分別

當然要去到non-developer friendly 嘅程度暫時仲有距離，呢方面chrome os 差個預裝ubuntu software center就搞掂

正解，好多大公司（包括吹揍 open source 個批），一聽你個樣野有 open source 嘅野，會停一停諗諗，再同你傾，如果有替代品，叫你返歸都有機

swift都係open source, 唔好用ios呀笨

crouton用chroot，咁distros間其實無野可以share，如果Adobe出Photoshop但淨係officially support Ubuntu/Debian，咁你用開arch是咪要裝過Ubuntu？做野要switch過去，D file要經USB或cloud先可以又一個OS去另一個？

Open Source又好多license，唔可以一概而論。如果係AGPL，或GPL-v3咁我信有公司會卻步，如果係MIT或Apache應該問題不大。

BTW，iOS係Darwin based，kernel都係OSS。

Sorry，On9了。ChromeOS可以入chroot抄file。

又係先入為主邏輯

chroot 而家可以access 到/home/user, 呢個folder 係crouton 同chromeos 間共用，最新果個linux folder 我未試

你想用到兩個distro嘅野，kernel, xorg, xiwi 唔使重裝，croutons會gather返你要用嘅desktop server去接入返chromeos

以我記憶係唔可以同時行兩個distro, 因為可能有hardware conflict

一般用家crostini就夠用，debian base 夠曬軟件用，係hardware連接仲開發緊

點解你老友 Nomadic 仲未肯過嚟連登同大家一齊交流交流

我都唔識佢

你見過啲 Excel > 100MB 未 ，講緊純 Text Data 儲到咁多，好多 Sheet 幾萬行一個咁

不妨開個試下 Google Spreadsheets 比咩 performance 你

利申：自己都係只用 Google，但見過朋友公司啲 Excel 真係好誇張，不過處理得好有系統好企理

去到咁大舊其實應該用DB, Google office用Sheet唔用API 開應該會死